Celem zadania projektowego było obliczenie objętości pewnego graniastosłupa.
Rozwiązanie należało zaimplementować w postaci servletu obliczającego objętość graniastosłupa prostego o podstawie P oraz wysokości h. Podstawę P graniastosłupa stanowi wypukła otoczka rzutu punktów (x,y) na płaszczyznę XY. Wysokość h graniastosłupa wyznaczona jest jako średnia wartość funkcji z = f(x,y) określonej nad zadanym zbiorem punktów (x,y).

Założenia:
\begin{itemize}
\item Servlet otrzymuje przekazywaną w żądaniu (url) jako parametr \e{t} informację o nazwie tabeli przechowującej dane.
\item Połączenie do źródła danych realizowane jest z wykorzystaniem zdefiniowanego dla potrzeb serwera Glassfish 4 źródła danych dostępnego z wykorzystaniem usług JNDI.
\item Na serwerze aplikacyjnym Glassfish 4 zainstalowany jest komponent o nazwie DSManager wraz z interfejsem IDSManagerRemote.
\subitem Komponent udostępnia metodę \e{getDS()} zwracającą informację o nazwie źródła danych pod którą źródło zarejestrowane zostało w usłudze JNDI.
\item Algorytm obliczania objętości bryły należy zaimplementować w postaci komponentu EJB o nazwie Block wraz z niezbędnym interfejsem o nazwie IBlockRemote.
\item wynik obiczeń powinien zostać zwrócony z dokładnością do pięciu miejsc dziesiętnych.
\end{itemize}